%------------------------------------------------------
%Objetivos
%------------------------------------------------------

Este documento serve para contextualizar o leitor sobre a solução produzida no âmbito da resolução do terceiro trabalho de Sistemas Distribuídos no semestre de Inverno do ano letivo de 2012/2013.

O trabalho permite explorar aspetos de utilização de WebServices no desenvolvimento de aplicações em ambientes distribuídos. É utilizada para o efeito a tecnologia .NET, nomeadamente a arquitetura Windows Communication Foundation (WCF).

Para o efeito, é proposto resolver a situação hipotética representada pela figura \ref{fig:DiagramaPrincipal}. A ideia conceptual é criar um conjunto de serviços WCF que permita a uma entidade (Central Service) receber de uma outra entidade (Produtos Service) as famílias de produtos que comercializam, de forma a que uma terceira entidade (Compras Service) possa concretizar compras.
%-----------------------
%FIGURA
%-----------------------
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.4\textwidth]{images/DiagramaPrincipal.png}
  \caption{Identificação dos Componentes}
  \label{fig:DiagramaPrincipal}
\end{figure}

O esquema induz para que sejam definidos os contratos de cada entidade de forma a que todas elas estejam habilitadas a comunicarem entre si.